\chapter{Evaluation}
\label{chap:eval}

Dans ce chapitre, nous allons parler de comment faire pour évaluer les différents graphiques que nous générons, ainsi que d'autre aspects de notre logiciel. Bien que nous n’avons pas eu le temps d’effectuer cette évaluation, ce chapitre donne une marche à suivre pour produire des graphiques plus éloquents. Nous n’avons malheureusement pas eu le temps d’effectuer cette tâche durant ce projet en raison des délais. L’idée étant d’itérer sur cette marche à suivre c’est-à-dire changer les graphiques, reposer la série de questions à des experts, récolter les résultats et s’ils ne sont pas satisfaisants réitérer l’opération autant de fois que nécessaire.


\subsection{Représentation}

Nous voulons que nos graphiques illustrent clairement quel framework est utilisé. Nous voulons aussi que nos graphiques permettent de déterminer si le maintien est exécuté et si oui combien d’employés l’effectuent. Il doit être possible sur nos graphiques de remarquer une baisse d’activité au niveau d’un microservice, ou plus globalement au niveau du projet. Dans un cas idéal, il est possible de voir le temps nécessaire à l’ajout d’une activité. Nous vérifierons tous ces points à l’aide du questionnaire ci-dessous que nous fournirons à nos experts.

\subsection{exemple de Questionnaire}

Une serie de question possible sur une série de graphique pourrait-être les suivantes:  
\begin{enumerate}
    \item combien de personnes travaillent sur ce repos ? 
    \item  Quelles sont les technologies utilisées ? 
    \item Decrivez brièvement l'architecture que représente ces graphiques. 
    \item Mr.X exprime le désir de quitter l'entreprise, quels sont les répercussions que cela pourrait avoir sur l'ajout de nouvelle activité ?
    \item Qu'elle ait votre opinion en ce qui concerne la scalabilité?
    \item Pensez-vous que vous pourriez utiliser ce graphique pour expliquer l'importance de la scalabilité au membre de l'équipe ?
    \item Manque-t-il, selon vous, un élément ou une métrique importante sur ce graphique ? 
\end{enumerate}

Le but étant d'amélioré nos graphiques pour que de plus en plus d'expert puissent répondre facilement à ces questions.

\section{métrique}
\label{sec:metrique}

Dans ce projet, nous nous sommes concentrés sur le nombre absolu de commit par développeur, cela est très limitatif, car le nombre de commit absolu ne représente en aucun cas le travail fourni. Dans cette section, nous essayerons d’apporter une hypothèse de travail afin de trouver une métrique plus intéressante.
\newline
Nous décidons donc de séparer chaque commit en trois catégories : 

\begin{enumerate}
	\item \textbf{petite}
	\item \textbf{moyenne}
	\item \textbf{grande}
\end{enumerate}

Les métriques qui permettraient de catégorisé les commits seraient le nombre de lignes modifiés, le nombre de fonctions dans lequel du code a été modifié, le nombre de fichiers modifiés.
\newline
Pour établir des règles permettant la catégorisation avec ces métriques l’idéal serait d’utilisé la logique floue qui permettrait de créer un modèle.
\newline
Pour ce faire il faudrait générer des données qu’on pourrait obtenir en demandant à des développeurs de labélisé leur commit avec les catégories. Ainsi nous pourrions entrainer notre modèle flou afin d’établir les meilleures règles possible. 

\section{ automatisation de la récolte de donnée }

Il serait très facile dans notre configuration de récolter plusieurs données afin de comprendre comment les gens utilisent notre application et ceci à des fins de l’améliorer. Une première métrique intéressante pourrait être le nombre de repos que les utilisateurs ont analysé avec différentes descriptions de pipelines différents. En effet s’il s’avère que ce résultat est élevé il serait peu être plus judicieux de basé notre programme sur une série de repository auquel on lance des analyses plutôt que, comme dans le cas actuel, à une série d’analyse à qui on donne certains repository à analyser. Une deuxième métrique tout aussi intéressante pourrait être le nombre de fois qu’un descripteur de pipeline est utilisé, en effet si on voit que les utilisateurs créés une description de pipeline puis n’utilise que celle-là on pourrait ce demander s’il n’y a pas que quelque pipeline « idéal » qui sont utile et donc nous pourrions instauré un système d’échange qui ferait remonter les descriptions de pipeline le plus populaire afin d’amélioré l’utilisation globale de notre application.
